---
path: "/intern"
date: "2021-07-09"
title: "Dokumente für den internen Gebrauch"
---

Hier findest Du alles, was Du für den RCB benötigst. Falls Du etwas vermisst oder einen Verbesserungsvorschlag hast, bitte dem Vorstand mitteilen.
Den aktuellen Redeplan (in Tabellenform) findest du unter
[diesem Link](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1R_ezzESz3pHakBopZBAHZ75li6HF4ucYPxeuGPPl5po/edit?pli=1#gid=670966173).
Formulare, Checklisten, Vorlagen ect.

Willst du Seien/Inhalte der Website bearbeiten? gehe in's [Admin-Backend](https://rcb-relaunch-2020.herokuapp.com/admin).

Eine Anleitung für den VP Öffentlichkeitsarbeit zum [Veröffentlichen der Beiträge und Termine gibts hier](/anleitung-oeffentlichkeitsarbeit).

## Unterlagen, die ihr für den Clubabend benötigt.

* [10010_Vorlage-Agenda-RCB](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845440/rcb-downloads/10010_Vorlage-Agenda-Clubabend.odt)
* [10020_Formular-ah-Zaehler](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845541/rcb-downloads/10020_Formular-ah-Zaehler.doc)
* [10030_Formular-Zeitnehmer](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845541/rcb-downloads/10030_Formular-Zeitnehmer_2017-07-10.pdf)
* [10040_Formular_Gaesteliste](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845542/rcb-downloads/10040_Formular_Gaesteliste.doc)
* [10050_RCB_Mitgliedsantrag](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845542/rcb-downloads/10050_RCB_Mitgliedsantrag_Stand_08_2020.docx)
* [10100_RCB_Namensschilder_Juli_2019_VORLAGE](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845542/rcb-downloads/10100_RCB_Namensschilder_Juli_2019_VORLAGE.docx)
* [30070_Die_Aemter_des_Abends](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845544/rcb-downloads/30070_Die_Aemter_des_Abends.pdf)
* [30080_Mentoren_Leitfaden](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845544/rcb-downloads/30080_Mentoren_Leitfaden_1119.pdf)
* [30010_Toastmaster_des_Abends_Checkliste](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845544/rcb-downloads/30010_Toastmaster_des_Abends_Checkliste-1.docx)
* [30020_Wort_des_Tages_Checkliste](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845543/rcb-downloads/30020_Wort_des_Tages_Checkliste.pdf)
* [30030_Checkliste-Gesamtbeobachter](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845543/rcb-downloads/30030_Checkliste-Gesamtbeobachter_neu.pdf)
* [30040_Stegreifredenmoderator_Checkliste](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845543/rcb-downloads/30040_Stegreifredenmoderator_Checkliste.pdf)
* [30050_Sprachstilbeobachter](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845543/rcb-downloads/30050_Sprachstilbeobachter.pdf)
* [30060_Vorbereitung-und-Ablauf-von-Vorstandswahlen](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845544/rcb-downloads/30060_Vorbereitung-und-Ablauf-von-Vorstandswahlen.pdf)
* [50020_Beobachtungsrede](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/image/upload/v1625845548/rcb-downloads/50020_Beobachtungsrede.jpg)

## Protokolle

* [Protokolle für das TMI-Jahr 2019/2020](https://www.dropbox.com/s/vz9ku4zvx0cqt1f/vs-protokolle-2019-20.zip?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung Juli 2021](https://www.dropbox.com/s/viy8phci6o4vvoa/2021_07_12_Protokoll.pdf?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung August 2021](https://www.dropbox.com/s/3049ylvx76jr5j9/2021_8_8%20RCB%20Protokoll%20vorl%C3%A4ufig.pdf?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung September 2021](https://www.dropbox.com/s/cna3prkvhbyyakk/2021_09_07_Protokoll.pdf?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung Oktober 2021](https://www.dropbox.com/s/6bp7cpyoe6jwzf2/2021_10_05_Protokoll.pdf?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung November 2021](https://www.dropbox.com/s/86kgant148l8wl7/2021_11_02_Protokoll.pdf?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung Dezember 2021](https://www.dropbox.com/s/pyaiiuna5aijqy4/2021_12_7_Protokoll.pdf?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung Januar 2022](https://www.dropbox.com/s/v2dz9kihsvz6lzx/2022_01_04_Protokoll_vorlaeufig_208_.pdf?dl=0)
* [Protokoll der Vorstandssitzung Februar 2022](https://www.dropbox.com/s/le11yxxx1nx19fc/2022_02_01_Vorstandsprotokoll.pdf?dl=0)

Aktuell fehlen noch:

* [Protokoll der Vorstandssitzung März 2022]()
* [Protokoll der Vorstandssitzung April 2022]()
* [Protokoll der Vorstandssitzung Mai 2022]()
* [Protokoll der Vorstandssitzung Juni 2022]()
* [Protokoll der Vorstandwahl Juni 2022]()

Die Protokolle werden vom amtierenden Schriftführer gepflegt. Wenn etwas fehlt bzw. wenn ihr Interesse habt, fragt bitte ggf. dort nach.

## Wettbewerbsunterlagen

Die Zipdateien bilden vollständige Pakete für einen Wettbewerb. Es gibt Dateien, die in mehreren Wettbewerben benötigt werden (z.B. das Rulebook). Daher kommen diese Dateien auch in mehreren Paketen vor.

* [Stegreifreden_Clubebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845561/rcb-downloads/Stegreifreden_Clubebene.zip)
* [Internationale_Reden_Clubebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845559/rcb-downloads/Internationale_Reden_Clubebene.zip)
* [Humorvolle_Reden_Clubebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845559/rcb-downloads/Humorvolle_Reden_Clubebene.zip)
* [Beobachtungsreden_Clubebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845561/rcb-downloads/Beobachtungsreden_Clubebene.zip)
* [Stegreifreden_Areaebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845561/rcb-downloads/Stegreifreden_Areaebene.zip)
* [Internationale_Reden_Areaebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845559/rcb-downloads/Internationale_Reden_Areaebene.zip)
* [Humorvolle_Reden_Areaebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845558/rcb-downloads/Humorvolle_Reden_Areaebene.zip)
* [Bewertungsreden_Areaebene (Zip-Datei)](https://res.cloudinary.com/dgibmteg8/raw/upload/v1625845557/rcb-downloads/Bewertungsreden_Areaebene.zip)

